湯家驊引《蜘蛛俠》名句「點醒」從政者不應盲從民意

【巨匠殞落】湯家驊引《蜘蛛俠》名句「點醒」從政者不應盲從民意

民主思路召集人湯家驊今早亦在facebook分享Stan逝世的消息，期間更引用《蜘蛛俠》名句，寄語從政者不應盲從民意。

美國漫畫界「教父」、《漫威漫畫》（Marvel）創辦人史丹利（Stan Lee）逝世，享年95歲。Stan創作的多個超級英雄家傳戶曉，身兼行政會議成員的民主思路召集人湯家驊今早亦在Facebook分享Stan逝世的消息，期間更引用《蜘蛛俠》名句，寄語從政者不應盲從民意。

湯家驊於Facebook指，Stan筆下的《蜘蛛俠》有一名句：「權力帶來責任；愈大的權力，愈大的責任（With great power comes great responsibility）」，形容「但這是什麼責任卻存在很大爭議性」。他繼而指，一位負責任的從政者「不應盲目追逐民意，而應帶領人民走上光明之路，為整體社會尋求最大的共同福祉」，並以反問「你呢？」作結，未有指明道姓。

你肯為錢出賣香港人，唔代表我肯。

果句野係指權力咩

死左都要比政棍消費

嘩 真係唔諗下邊個出糧比你
我地會係老細wo

能力唔等如權力

能力越大責任越大

年紀越細刑期越長

利申見到杜汶澤咁講

政府冇為香港負責任 則係冇權管理香港

其實幾時有從過民意

年紀越大，嫖妓越細

含淚越大

仆街,咁似啲皇帝口吻既
係咪想搞建國啊
定係覺得權力大得濟,想少啲責任?

啱呀 你地班政客包括政府領導 從來冇得到市民既授權 民意對你地根本冇意義 唔好扮曬有聽（過）民意喇你班垃圾支那黃皮畜

點解佢咁解讀？定係中國人特色

佢個中文翻譯 power 係指能力唔係權力

痛腳越大，舐共越大。

依條死廢老

With great lust comes great remorse.

所以，從政者應該盲從習帝既旨意

話緊777太盲從民意？

雪廠街

胡亂演繹，指鹿為馬，老屈，就係支那共特色

啱
所以搞港獨嘅要堅持